# Домашнее задание: 2
## Теория

- Изучить документацию:
  - https://ruby-doc.org/core-2.5.1/Integer.html
  - https://ruby-doc.org/core-2.5.1/Float.html
  - https://ruby-doc.org/core-2.5.1/String.html
  - https://ruby-doc.org/core-2.5.1/Symbol.html
- составить список вопросов
- выделить одну интересную и запомнившуюся особенность/метод/факт связанный с `Ruby`

### Extra mile
Пройти онлайн туториалы:

- https://www.ruby-lang.org/en/documentation/quickstart/
- https://ruby.github.io/TryRuby/

## Практика

- Практическая часть должна быть сдана до начала следующей лекции
- Для выполнения практической части должен использоваться `Ruby >= 2.5.1`
- Практическая часть должна быть отправлена на почту `aliaksei_ramanau@epam.com`
- На каждое задание должен быть отдельный файл. 
- Файл должен называться по шаблону `name_surname_hw_02_t_01.rb`, например `aliaksei_ramanau_hw_02_t_01.rb`
- для второго задания соответственно: `name_surname_hw_02_t_02.rb`, например `aliaksei_ramanau_hw_02_t_02.rb`
- и т.д.
- дополнительным плюсом будет зеленый `rubocop` ссылка на стаил гайды - https://github.com/rubocop-hq/ruby-style-guide


### Задания

#### 1. на вход (читать "в переменной") подаётся текст вида:

```bash
10.6.246.103 - - [23/Apr/2018:20:30:39 +0300] "POST /grid/2/messages HTTP/1.1" 200 48 0.0498
10.6.246.101 - - [23/Apr/2018:20:30:42 +0300] "POST /grid/2/event HTTP/1.1" 200 - 0.2277
2018-04-23 20:30:42: SSL error, peer: 10.6.246.101, peer cert: , #<Puma::MiniSSL::SSLError: System error: Undefined error: 0 - 0>
10.6.246.101 - - [23/Apr/2018:20:29:39 +0300] "POST /grid/2/messages HTTP/1.1" 200 48 0.0290
```

Метод `task_2_1` должен возвращать:
- полный текст первой строки с ошибкой (наличие подстроки `error` в любом регистре)
- Если на вход подан текст не содержащий слова `error` вернуть пустую строку

#### 2. на вход (читать "в переменной") подаётся текст вида:

```bash
10.6.246.103 - - [23/Apr/2018:20:30:39 +0300] "POST /test/2/messages HTTP/1.1" 200 48 0.0498
10.6.246.101 - - [23/Apr/2018:20:30:42 +0300] "POST /test/2/run HTTP/1.1" 200 - 0.2277
2018-04-23 20:30:42: SSL ERROR, peer: 10.6.246.101, peer cert: , #<Puma::MiniSSL::SSL: System error: Undefined error: 0 - 0>
10.6.246.101 - - [23/Apr/2018:20:31:39 +0300] "POST /test/2/messages HTTP/1.1" 200 48 0.0290
```
Метод `task_2_2` должен возвращать массив отформатированных строк содержащих информацию о пост запросах, для примера выше результат должен быть:

```bash
[
  "23/Apr/2018:20:30:39 +0300 FROM: 10.6.246.103 TO: /TEST/2/MESSAGES",
  "23/Apr/2018:20:30:42 +0300 FROM: 10.6.246.101 TO: /TEST/2/RUN",
  "23/Apr/2018:20:31:39 +0300 FROM: 10.6.246.101 TO: /TEST/2/MESSAGES"
]
```

- строки не соответствующие формату `10.6.246.103 - - [23/Apr/2018:20:30:39 +0300] "POST /test/2/messages HTTP/1.1" 200 48 0.0498` должны игнорироваться
- если на входе нет ни одной подходящей строки метод должен возвращать пустой массив

#### 3. на вход (читать "в переменной") подаётся текст вида:

```bash
2018-04-23 17:17:49.7 ubuntu-xenial[14319] Debug - Calling core with action: event
2018-04-23 17:17:49.7 ubuntu-xenial[14319] Debug - connecting to: 10.6.246.101
2018-04-23 17:17:49.8 ubuntu-xenial[14319] Debug - docker event processed
2018-04-23 17:18:19.5 ubuntu-xenial[14319] Debug - monitoring grid communication health
2018-04-23 17:18:38.8 ubuntu-xenial[14319] Debug - Calling core with action: messages
2018-04-23 17:18:38.8 ubuntu-xenial[14319] Debug - connecting to: 10.6.246.101
2018-04-23 17:18:59.8 ubuntu-xenial[14319] Debug - inside docker_handle_event
```

- Метод `task_2_3` должен возвращать строку содержащую длительность действия в СЕКУНДАХ между событиями, произошедшими в момент "Calling core with action: <%whatever%)".
- Между ними может сколько угодно других событий.
- Для данного примера вывод будет: `(2018-04-23 17:18:38.8 - 2018-04-23 17:17:49.7) = (38.8 + 10.3) = "49.1"` <- только это число строкой
- Если на входе нет правильных эвентов или он только один возвращать `"0"``
